［冷水］求法律撚解釋：睇番原文，香港關係法既存廢，好似係要侵侵最終拍板

§5722. Presidential order

(a) Presidential determination

On or after July 1, 1997, whenever the President determines that Hong Kong is not sufficiently autonomous to justify treatment under a particular law of the United States, or any provision thereof, different from that accorded the People's Republic of China, the President may issue an Executive order suspending the application of section 5721(a) of this title to such law or provision of law.

(b) Factor for consideration

In making a determination under subsection (a) with respect to the application of a law of the United States, or any provision thereof, to Hong Kong, the President should consider the terms, obligations, and expectations expressed in the Joint Declaration with respect to Hong Kong.

(c) Publication in Federal Register

Any Executive order issued under subsection (a) shall be published in the Federal Register and shall specify the law or provision of law affected by the order.

(d) Termination of suspension

An Executive order issued under subsection (a) may be terminated by the President with respect to a particular law or provision of law whenever the President determines that Hong Kong has regained sufficient autonomy to justify different treatment under the law or provision of law in question. Notice of any such termination shall be published in the Federal Register.

(Pub. L. 102–383, title II, §202, Oct. 5, 1992, 106 Stat. 1453.)

§5723. Rules and regulations

The President is authorized to prescribe such rules and regulations as the President may deem appropriate to carry out this chapter.

(Pub. L. 102–383, title II, §203, Oct. 5, 1992, 106 Stat. 1453.)

§5724. Consultation with Congress

In carrying out this subchapter, the President shall consult appropriately with the Congress.

關於Pompeo 既權力係咁寫

(b) Waiver authority

(1) In general

The Secretary of State may waive the application of subsection (a) if—

(A) the Secretary determines that such a waiver is in the national security interests of the United States; and

(B) on or before the date on which the waiver takes effect, the Secretary notifies the Committee on Foreign Relations of the Senate and the Committee on Foreign Affairs of the House of Representatives of the intent to waive such subsection;

(2) Partial waiver

Except for the list of actions described in subsection (a)(1)(C)(iii), the Secretary of State may waive relevant parts of the application of subsection (a) if the President issues an Executive order under section 5722 of this title that suspends the application of any particular United States law to Hong Kong.

(Pub. L. 102–383, title II, §205, as added Pub. L. 116–76, §4(a)(2), Nov. 27, 2019, 133 Stat. 1163.)

冇人fc?

你覺得國務卿出黎講野，總統係事前唔知既
點做人地晨早內部傾左個框先行出黎俾世界知啦

依家唔係真接取消成條關係法 而係美國國務院官方認證咗「香港非支那自治地方」 侵嘅administration可以正式開始喺各範疇將對支那嘅待遇impose埋落香港度 傳聞第一樣就係貿易協定中嘅關稅

我知
我意思係 要分清楚 依家究竟係
1） 實際上已完全廢咗關係法
2）Pompeo 俾咗份咁既報告，但侵仲有discretion
可以打貿易戰咁局部停止，再阻一個月review咁 etc

因為我理解有機會係（2）

唔緊要 支那唔會讓步
唔搶心侵侵唔簽

係
但之前有樣野我幾上心
Trump 係 twiiter度屌鳩Biden係50年來對支軟弱派
斷估佢唔會衰仔到自己都軟埋一份掛

兩樣野黎
你第一個 post 引 §5731 Presidential order 無錯
總統先有權去決定香港是否仲夠自治去 justify 美國繼續俾 1997 年前按國內法俾香港嘅待遇

而 §5725. Secretary of State report regarding the autonomy of Hong Kong
呢段可以睇成係行政機關 （以國務卿為代表喇，管外交嘛）對立法機關（國會）負責，要行政機關解釋點解 justify 俾特殊待遇

題外，點解你上邊 ＃2 講國務卿，重點會放 (b) 唔係 (a)
(a) 對國會個 certification 先係重點啊

因為唔多明，憑感覺
（b)好似勁啲咁

成日一個黑面一個白面唱雙簧

唔係喇
(a) 係要國務卿每年黎解話
(b) 係話 國務卿喺某啲情況可以唔向國會解話，但都要同兩院相關委員會單聲先

繼續重申訴求呀！借推
<分秒必爭>係依個時候香港人要重申訴求！唔好係依場角力入面失聲

Trump 琴日先回應國安法會prepare something interesting, 唔會係反口啦，同埋pompeo 係佢頭馬，一致左先發佈啦應該